學生動源 宣佈：原定 6/7 九龍遊行將會 延期舉行

2020/6/4

【明報專訊】反修例運動即將一周年，食衛局前日宣布將原本今日屆滿的8人限聚令延長14日，「學生動源」原定周日（7日）於九龍區舉辦遊行，警方昨日發出反對通知書，考慮因素除了有禁聚令，還有學生動源「理念是支持勇武抗爭」，「過往紀錄顯示有相關主題的遊行，最終都會作出嚴重暴力違法行為」。學生動源表示強烈不滿，惟不會上訴，遊行會延期舉行。

學生動源發聲明，對警方發出反對通知書理由表示強烈不滿；質疑警方是否日後一切有關遊行均不會發不反對通知書，又引述基本法指香港居民有集會、遊行、示威的自由，「警方無權禁止任何有關活動」。聲明又稱由於限聚令延長，遊行獲發不反對通知書機會甚低，將不會為7日的遊行上訴，遊行會延期。

佢地只係學生
唔好屌